[{"id":"271","option_a":"有好有坏","option_b":"都是好的","option_c":"都是坏的","option_d":"无好坏之分","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"气质类型()","answer":"D"},{"id":"272","option_a":"抑郁情绪","option_b":"不愿与人交往","option_c":"经常感觉自己无能","option_d":"遇到困难时,能积极克服困难","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下列哪种心理属于健康心理()","answer":"D"},{"id":"273","option_a":"寡言","option_b":"沉默","option_c":"赞言","option_d":"抵触","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"心理咨询时,在讲话上,最常见的阻抗表现形式是()","answer":"B"},{"id":"274","option_a":"高水平期望","option_b":"适当低于目前水平的期望","option_c":"与目前水平一致的期望","option_d":"适当高于目前水平的期望","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"能使学生产生良好的自我预言效应的最佳期望水平是()","answer":"D"},{"id":"275","option_a":"刻板印象","option_b":"社会吸引","option_c":"从众","option_d":"服从","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"当你身边大多数人选择某种东西时,你常不自觉地做出相同的行为,这一心理现象称作()","answer":"C"},{"id":"276","option_a":"情绪","option_b":"气质","option_c":"性格","option_d":"行为","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"考试焦虑主要属于()方面的问题。","answer":"A"},{"id":"277","option_a":"只有人才能产生","option_b":"情绪的产生与生理需要有关","option_c":"情绪具有较大的情景性和冲动性","option_d":"情绪产生多伴有心理,行为上的变化","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"关于“情绪”不对的说法是()","answer":"A"},{"id":"278","option_a":"适应现象","option_b":"听觉适应","option_c":"嗅觉刺激","option_d":"味觉刺激","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"“入芝兰之室,久而不闻其香”描述的是()","answer":"A"},{"id":"279","option_a":"激情","option_b":"心境","option_c":"激越","option_d":"应激","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"人在危险紧急意外事件出现时表现出高度紧张的情绪化称为()","answer":"D"},{"id":"280","option_a":"5.25","option_b":"10.10","option_c":"10.12","option_d":"5.24","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"“世界精神卫生日”是在每年的什么时候()","answer":"B"},{"id":"281","option_a":"形象记忆","option_b":"逻辑记忆","option_c":"情绪记忆","option_d":"运动记忆","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"如果你对以前一个同学对你的谩骂时的愤怒的心情,一直记到现在。请问这种记忆的名称叫做()","answer":"C"},{"id":"282","option_a":"多血质","option_b":"胆汁质","option_c":"粘液质","option_d":"抑郁制","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"某学生活泼.好动.乐观.灵活,喜欢交朋友,爱好广泛,稳定性差,缺少毅力,见异思迁。他的气质类型属于()","answer":"A"},{"id":"283","option_a":"升华","option_b":"补偿","option_c":"退行","option_d":"转移","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"某生学习成绩较差,却经常在同学面前炫耀自己的父亲是××级干部,以求得心理满足。这是采用了()这种心理防御机制的表现。","answer":"B"},{"id":"284","option_a":"良好的学习生活习惯有利身心健康","option_b":"良好的学习生活习惯与心理健康无关","option_c":"有规律地生活与排除心理障碍没有关系","option_d":"狂喜狂欢有利于心理健康","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"大学生在学校群体生活中,要时刻注意养成良好的学习生活习惯,学会有规律地生活。有利于大学生科学用脑,排除心理障碍,促进心理健康。以下说法正确的是()","answer":"A"},{"id":"285","option_a":"心理失衡","option_b":"心理危机","option_c":"心理障碍","option_d":"心理平衡","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"由于突然遭受严重灾难.重大生活事件或精神压力,使生活状况发生明显的变化,尤其是出现了用现有的生活条件和经验难以克服的困难,以致使当事人陷于痛苦.不安状态,常伴有绝望.麻木不仁.焦虑,以及植物神经症状和行为障碍的现象称为:()","answer":"B"},{"id":"286","option_a":"直接表露自己处于痛苦.抑郁.无望或无价值中","option_b":"注意力集中.成绩提高","option_c":"易激惹,过分依赖,持续不断的悲伤或焦虑,常常流泪","option_d":"行为紊乱或古怪","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"以下哪一项不属于心理危机的表现()","answer":"B"},{"id":"287","option_a":"成正比关系","option_b":"成反比关系","option_c":"没有关系","option_d":"成倒U型曲线关系","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"动机强度与学习效率之间的关系是()。","answer":"D"},{"id":"288","option_a":"一俊遮百丑","option_b":"情人眼里出西施","option_c":"如胶似漆","option_d":"爱屋及乌","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下面代表的不是晕轮效应的词语是()","answer":"C"},{"id":"289","option_a":"回骂、出言警告对方","option_b":"还拳脚相向","option_c":"忍住不发,独生闷气","option_d":"停下来,冷静地分析与思考","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"当与同学发生争执,感到愤怒时,我们应当做到()。","answer":"D"},{"id":"290","option_a":"火焰根部","option_b":"火焰顶部","option_c":"火焰中部","option_d":"朝天喷射","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"使用干粉灭火器扑救易燃液体火灾时,应对准扫射,直至火焰全部扑灭。()","answer":"A"},{"id":"291","option_a":"潜火队","option_b":"防隅军","option_c":"军巡铺","option_d":"消火队","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"我国宋朝已建立了望火楼,担负防火任务的机构名称是()。","answer":"C"},{"id":"292","option_a":"员工集体宿舍","option_b":"中间仓库","option_c":"员工值班室","option_d":"员工临时办公室","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"在设有车间或仓库的建筑物内,不得设置()。","answer":"A"},{"id":"293","option_a":"白天30秒,夜晚45秒","option_b":"白天45秒,夜晚60秒","option_c":"白天60秒,夜晚90秒","option_d":"白天60秒,夜晚60秒","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"消防车的出动时间,从接到出警指令到车轮出车库门需要多少时间？()","answer":"B"},{"id":"294","option_a":"200-300度","option_b":"600-700度","option_c":"700-800度","option_d":"400-500度","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"乱扔烟蒂容易引发火灾,是因为烟蒂的温度比毛织物.纸张等可燃物的燃点要高,请问烟头的中心温度可以达到()。","answer":"C"},{"id":"295","option_a":"用湿毛巾捂住嘴巴","option_b":"用湿毛巾捂住口鼻","option_c":"披上用水浸湿的衣物向安全出口逃生","option_d":"关闭门窗.阻隔火源.等待救援","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"火灾中,下列逃生方法中不正确的是()。","answer":"D"},{"id":"296","option_a":"二氧化碳","option_b":"干粉","option_c":"泡沫","option_d":"清水","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"下列()灭火剂,是扑救精密仪器火灾的最佳选择。","answer":"A"},{"id":"297","option_a":"应先开气阀后点火,即“气等火”","option_b":"应先点火后再开气阀,即“火等气”","option_c":"先点火还是先开气阀都无所谓","option_d":"点火.开气阀同时进行","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"使用燃气灶具时,下列()说法是正确的。","answer":"B"},{"id":"298","option_a":"离开火场,灭掉身上明火","option_b":"用手扑打身上明火","option_c":"就地打滚,压灭身上明火","option_d":"请他人灭火","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"当身上衣服着火时,可立即()。","answer":"C"},{"id":"299","option_a":"可以视情","option_b":"不可以","option_c":"感觉没有危险的实验可以","option_d":"老师不在场可以","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"大学生在做化学实验时,()离开实验现场。","answer":"B"},{"id":"300","option_a":"要拔下","option_b":"可以不要拔下","option_c":"小功率电器可以不拔下","option_d":"无所谓","option_e":null,"option_f":null,"option_g":null,"question":"有人认为现在的小家电都要经过安全检测，所以离开宿舍时充电器等不需拔下。以下说法正确的是 ( )","answer":"A"}]